逼向台海？傳中共殲-20秘密進駐安徽前線基地

網友拍到殲-20起落安徽蕪湖空軍基地的畫面。（圖擷取微博）

2019-01-15 09:28
〔即時新聞／綜合報導〕被中國空軍列為戰鬥主力之一的殲-20隱形戰鬥機，據報導，已秘密進駐被視為前線基地的安徽蕪湖的空軍基地，而此舉，除了可能是為南部戰區旅級空軍換裝備外，更被解讀是向東海及台海上空施壓。

中國安徽蕪湖空軍基地已建26棚，以容殲20戰機。（圖擷取自微博）

《多維新聞》報導，昨天有網友拍到殲-20起落安徽蕪湖空軍基地的畫面，而使這項消息曝光。不過，中國軍方尚未證實此事。

據報導，中國軍方首批2架殲-20已進駐該基地，目前，該基地已建成26個新型機棚，可能是供殲-20進駐使用，以汰換下近30年使用的蘇-27戰機。

據報導，安徽蕪湖空軍基地目前是由中共南部戰區空軍航空兵所屬旅旅長郝井文駐守，郝井文曾執行對釣魚島、東海等上空維權及巡邏任務；「意味殲-20進駐蕪湖基地後，亦將任務方向對準東海上空，另外也可以對台海上空產生『十足』的壓力感」。

報導也認為，這批殲-20要挑戰的對象，不止是台海方向的台灣空中力量，還有東海方向裝備的F-22、F-35等隱身戰機美軍和日本空中自衛隊、海上自衛隊。

未飛過音速比人睇

之前有個post先話係垃圾機

商業內幕：別說F-22 殲-20連F-15和颱風也比不上

《商業內幕》（Business Insider）網的分析指出，殲—20有令人印象深刻的隱形設計，還有火力強大的飛彈，足以攻擊能削弱美軍戰力的關鍵目標。然而，就老式的空優來說，美國的F-15戰機，還有歐洲的「颱風」（Typhoon）戰機極可不費吹灰之力，就能輕易打敗它。

分析指出，就制空而言，美國最強的空優戰機F-22，更遠勝殲-20。

專門研究中國空軍的德國專家魯普瑞特（Andreas Rupprecht）最近上網，張貼了殲-20製造者中國航空工業集團的宣傳手冊，上面列出殲-20的任務。上面寫著「威龍」是重型隱形戰機，以中長程制空力而聞名。更重要的是，文中一開始就列出，殲-20的核心任務是「奪取並維持空中優勢」。

此外，手冊也列出，殲-20的任務還包括攔截和深度打擊，而這大致符合西方對它戰力的分析。然而，分析指出，很可能令人覺得比較不可思議的，就是所謂的空優角色。

歐洲「颱風」（Typhoon）戰機
英國智庫「皇家三軍研究所」（Royal United Services Institute, RUSI）空戰專家布朗克（Justin Bronk）指出，對殲-20來說，和美國或歐洲戰機爭空優將吃敗仗。

他說，殲-20的空優戰力當然很可能比解放軍現役的其他任何戰機都強。「它擁有強大的雷達，內艙有各式空對空飛彈，加上能長程飛行，」他指出，「當然不該說它不是空優戰機。」

不過，分析認為，它是解放軍頂尖戰機，並不意味能匹敵歐洲的「颱風」戰機，或甚至1972首飛的美國F-15戰機。布朗克直指，「從推力到重量、機動性，甚至到高空性能，它都不太可能比得上歐美空優戰機」。

除了美國隱形戰機之外，解放軍的殲-20是目前世上唯一的隱形戰機。它的設計在於大大限制美國雷達的偵測與追蹤能力，不過殲-20隱形的部份主要在前端，當它直直朝雷達飛去時。就戰術而言，專家認為，在攔截與海上打擊上，殲-20能靠隱形設計構成嚴重威脅，但至今尚未經過驗證。

而殲-20想要成為貨真價實的5代戰機，與F-35，甚至F-22相提並論，還得靠中國自製的渦扇-15發動機。不過，布朗克認為，解放軍要跨越這重要門檻，提升航程與性能，似乎還得等好些年。

打返次J

裝到四枝飛彈

張低飛圖似p

呢隻垃圾比美軍練靶?

台狗升晒F-16V都唔太怕佢
但台狗不知要等到何年何月先踢得郁

會爆

係人都知咁秘密?